博士生未畢業 申請碰運氣 新居屋首日收表 1800份申請創紀錄

在樓價持續升溫的氣氛下開售的新一期居屋，首日接受申請，即收到最少一千八百份申請，再創復售居屋後的紀錄，更比舊紀錄超出兩倍。不少交表的市民都稱已多次申請落空，但仍寄望今次可以抽中，亦有不少父母專程為子女交表，認為現時樓價升幅已超乎想像，只有申請居屋才能「上車」；亦有九十後博士生，尚未畢業就已多次申請居屋，希望早為未來打算。
提供二千一百個單位的新一期居屋上周四派表首日，已出現二百人排隊領取表格的墟 場面，而首日派出約四萬份表格亦創下居屋復售後的紀錄。事隔一周，單是樂富的客務中心已累計共派出約十二萬八千三百份居屋申請表，其中四萬八千六百份是綠表、七萬九千七百份是白表，而到中心參觀居屋模型和展出資訊的市民，亦有近二萬七千四百人次，平均每天都超過三千四百人。
不少父母為子女交表
房委會昨首日接受市民遞表申請，截至昨午五時，單是客務中心已收到約一千八百份申請，比一四至一五年復售居屋首日收到五百七十份申請高出超過兩倍，而對比去年居屋項目首日只有約九十份申請，更高出十九倍，創下居屋一四年復售後的紀錄。若計及綠表申請者可向屋 辦事處交表數字，本期居屋很大機會出現首日交表就超額認購情況。
昨日下午時分，樂富客務中心人流絡繹不絕，吳太與丈夫專程從天水圍前來，為三名分別三十多及二十多歲的兒子第三次領取表格申請。她表示其中一名兒子已結婚及育有一孫，但仍與他們同住，現時連同奶奶一家八口雖然四代同堂，可是合居於八百呎三房單位，非常擠逼；她指兒子有極大需要上車，但過去每次申請都失望而回，私人市場樓價又高企，為改善生活都要再嘗試，吳生亦笑指抽居屋比六合彩中安慰獎更難。
而鄭先生的已婚女兒及未婚兒子就分別以白表的家庭及個人名義第二次申請。他直言「無諗過樓價升得咁過分」，覺得年輕人根本無希望可在私樓市場上車，就算抽中梅窩的單位都會要。
「無諗過樓價升得咁過分」
而九十後博士生梁先生就指今年已是第三次申請居屋，坦言今年再來碰碰運氣，並指無論是彩虹或梅窩都會考慮。他估計未來五至十年樓價都會因供不應求而上升，故即使未畢業都先來抽居屋，如成功抽中，才會與家人商討財政安排。
今期居屋三個屋苑分別是彩虹彩興苑、梅窩銀蔚苑及銀河苑，合共二千一百個單位。將於下月十二日晚上七時截止申請，綠表申請人需先到屋 辦事處核實資格。博士

早晨